 Sayı tahmin oyununda sayıyı doğru tahmin ederseniz başarı mesajı alıyorsunuz, sıcaklık dönüştürme programına 0 Celsius girdiğinizde 32 Fahrenheit değerini alıyorsunuz vesaire. İşte bu yazılım türüne Prosedürel Yazılım deniyor. Ortada bir Prosedür, yani adım adım uygulanacak bir işlem var; verilere teker teker bu adımlar uygulanıyor ve ortaya istenilen sonuç çıkıyor. Ama zaten yazılımın kendisi bu değil mi? Başka yazılım türleri de mi var? Dostlarım, Yazılım Paradigmalarını Açıklıyoruz mini serimize hoş geldiniz!

Aslında bu yazı, programlamaya dair farklı yaklaşımlardan yani Yazılım Paradigmaları’ndan bahsedeceğim kısa bir Açıklıyoruz yazısı olacaktı. Ancak yazının daha Nesne Tabanlı Yazılım kısmının taslağını çıkarırken bu taslağın kendi başına diğer yazılarımınki kadar uzadığını fark edince yazıyı bölüp küçük bir mini seri yapmaya karar verdim. Giriş bölümüne Prosedürel Programlama’nın küçük bir betimlemesini yaptım ama merak etmeyin, başlı başına bir Prosedürel Programlama yazısı da gelecek. Bunun yanı sıra bu yazıdan sonra Nesne Tabanlı Yazılım Konseptleri, Fonksiyonel Yazılım ve Fonksiyonel Yazılım Konseptleri üzerine de yazmayı planlıyorum. Yazıları olabildiğince birbirinden bağımsız yazmayı hedefliyorum, mesela Fonksiyonel Yazılım yazısını anlamak için Nesne Tabanlı Yazılım yazılarını okumanıza gerek olmamalı. Serimizi de tanıttığımıza göre yazının kendisine geri dönebiliriz. Nesne Tabanlı Yazılım nedir, ne işe yarar? Hadi bir örnek üzerinden ilerleyelim.
